[重開] 希望做唔住嘅黃店推出飯券"預先付款"

之前開咗喺飲食台，有巴打建議開喺時事台

黃店每日畀人搞鳩
淋紅油嘅有、畀狗揸住把尺屈唔夠1.5米又有
係咪應該推出飯券畀大家預先付款
幫手解決cash flow 嘅燃眉之急

呢段時間真係唔係唔想幫襯
但係真係寧願唔出街
雖然可以嗌Foodpanda
但入我地址 reach 唔到自己區入面嘅黃店

參考如下:

Link:

明白依家成個經濟環境唔好唔係個個有消費力
但如果有啲黃店可以逆市開分店
咁其實係咪啫係我地有能力消費只係分唔勻啲資源呢？

我諗都仲有一班有能力消費嘅手足
不過因為WFH限制太多
自己區都尚算可以幫下手但跨區真係冇辦法
飯券係其中一個方法去消除地域上限制
但真正想做到嘅係分配資源等多啲黃店可以生存到落嚟
而唔係永遠淨係出名嗰幾間/ 告急完一排啲人就唔記得
呢樣野可能就需要一樣媒介/ 平台去協調

技術上可唔可以做到黃店眾籌/ gift card 網
去到某個quota就stop, 其他支持就spare畀另外一啲舖頭呢？
利申: 9up 乜撚都唔識

咁樣或者可以吸納更多店加入黃色陣營

實行上唔容易，都要冒住變軍票嘅風險
但我就覺得運動到依家雖然步步為營但好多時候都講個信字
見越嚟越多黃店做唔住，又唔太見出面有大Post講
所以想開個post討論下

食肆自己應該會避嫌唔會自己提出嚟
討論多啲多啲人支持嘅話先做得起

屌細力啲
不完美，可接受，要改善

Pish

賣現金券

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

推

Sorry可能排版唔太好

讚成，不過都要諗下賣完劵都頂唔順咁點算

發展黃色外賣店好啲喎

預付式消費？風險好大喎，好難實行啫

原來可以咁樣幫還押手足

無公會做呢啲野盞搞

其實係有，已經有人做左。只係唔多店加盟/登記。

利申：未用過，因為唔肯定有冇伏。

留名幫推

冇錯，飯券前提係呢段要捱嘅時間唔太長
我長期坐住個腦，所以開post等大家一齊諗下

都冇計 呢啲野講唔埋

黃店做唔掂唔好格硬做，下降週期太長唔見底蝕死，反觀黃陣銘記餓死都唔好幫襯藍店先係重點

某程度上呢啲做法同打強心針差不多
冇可能日日打

屌 真係唔知

有冇可能做大啲/check 進度
同埋同其他app/區議員合作
因為真係冇聽過

我都係從區議員fb留意到佢，但真心分唔到有冇伏，好同意上面巴打話萬一兌換唔到就仆街。

好似見有post講過但未有？
暫時外賣到宅都係3大平台先做到

我自己上嗰3個網唔係好多選擇
同做唔到跨區幫襯
見好多荃灣黃店頂唔住咁

唔該曬
有冇啲確保風險可以低少少嘅做法
同埋要多啲舖頭知

Push

繼續推

pish

終於有D可行既方案

但實際上點做都要再諗諗呀
依家有但規模太細唔普及
同埋唔可以包保畀完之後兌現到 (都要保障自己)
功能上亦好似未夠多
或者討論下睇下可以點做好啲再advise下個網

有用過！有朋友嘅舖頭都加盟咗！真係幫到小店現金流！買完之後會有個QR code，到小店消費時只要向店家出示就兌換到！個平台好準時找數俾店家架！

推唔起，冇得諗咩

絲打介唔介意開post講下
等多啲舖頭加盟，多啲手足一齊幫手
同埋問下個網可唔可以同埋啲KOL/區議員推廣下
我就未用過

黃店最大敵人係租金咁都唔減
幫佢撐住
都係俾業主食租
全部執柒佢
下一波租客好可能清一色紅藍黑
但餓死都唔食佢
業主最終都會被波及
依家幫黃店死撐係耗盡香港人彈藥
有能力既應該韜光養晦
將來助新一代，好快洗牌
都係果句，死撐黃店，錢入共產黨袋

但有需要當然要幫襯，冇需要唔駛硬燒錢落去